讀非專科的下場

讀非專科唔單只人工低一截
仲要冇明確嘅行業方向，渾渾噩噩 (year1 ~ after grad)
唔係你揀工，而係工揀你 (政府interview 百裏挑一)
邊個請你就做果行，命運掌握在僱主手

相反讀專科year1已經知自己將來做邊行
可以主攻一範做專才
一畢業就大把人請，interview去傾下計就簽約 (e.g. 醫護)
公院、私院、診所、自己開舖，任君選擇

其實專科既知識只可以用番係專門既工作上

駁唔到!清

多謝你
後輩會識揀
你就好似佐為一樣 在世既意義就係show比小光知 讀非專科冇用

讀master轉專科 (浪費了四年時間(

白衫警犬好都係非專科出身

如果細個識諗真係一定讀專科
其他全部冇撚用

向香港社會係

因為無牌=人地唔認你的專業

有心唔怕遲

一早講咗
hd 專科 > 8大乞食科

早知當年揀大細電civil engine
即使讀得唔開心爛哂grade 拎個second low
起碼多工揀 公價都有18k
又可以考政府做engineering trainee
考個牌都有30k起跳

搵工唔知自己可以做咩
冇專科知識 又冇特殊技能
人工低人一大截 做幾年都追唔到專科
仲要揹住十幾萬grant loan 想死

最後揀咗咩？哂銀時？

不過佢個科如果hd grad就唔會咁高人工，佢最後u grad畢業連埋牌

咩科？
不過我諗即使hd grad都高過大把8大fg啦

＋1

你地唔plan姐

我讀英文fg都有19k

哂銀時
不過讀得開心

非專科害人筆錢

廢話

窮撚做護士果d根本無敵，一出黎3皮
Hd asso仲要15、16分就入到
識好多人話齋背就爆到4
然後升u，前路一片光明
利伸：非專科後悔中

醫療 btw非護士

根本比唔上專科fg就30k up

你英文好 係咪plan左考JRE
真係好有plan禾

起曬鋼做乜
分享下姐
我知我唔係讀專科唔夠專科人工高
但我fg有19k我自己就覺得滿足

19FG做緊Engineer
冇你想像中咁好，工時高，受氣，日曬雨淋
要曬好多時間睇圖睇code
返足六日OT，冇工餘時間，壓力大
早槽落石屎就要晨早5點起身，遲落石屎就落到夜晚8點
收完貨返到寫字樓又要做文件野
考到牌嘅唔係識人就係人中之龍

如果冇做到死嘅覺悟就唔好入行
冇夢想，唔等錢洗的話
做份15000蚊嘅工 再唔係入政府開開心心就算

見到呢個post嘅中學雞
奉勸你一句
如果你係窮撚，記得一定要揀專科讀eg. all醫療，社工，教育
入到8大專科就直接入，入唔到就讀hd
寧願讀hd 專科都唔好讀8大乞食科
除非你有錢/父幹，咁就讀乜都得，讀電競學做電競師都得

性價比最高應該都係毅進

起碼construction engine仔 依d有得捱
有條career path 比你追下牌
勁多2A3O or technical 關engine事
中途轉入政府都ok

Sci係私人冇咁多范數 除左跟mps好難搵食
有錢既就讀nursing master 冇錢就入境海關 JRE 2A3O

東華仔笑而語
Fg人工屌打三大普通科
HD分數 五寶待遇

讀得science 就目光放遠d
去北美PhD 再入番industry 做
一定跑贏人地

哂銀屎出身，入左專科做，吊打啲專科出身。

識數學+物理+programming，基本上好多問題你可以好有效率咁解決。

最難係當初有機會入行。

岩丫 做到支教授咁勁 搞堆inorganic complexes出黎 又整mon又整selectivity高既anti cancer drug出黎
真心佩服
去到外國 真心要去

其實sci 出身會好過香港engine 出身

因為香港engine 個課程預你了解下
教得好皮毛，明明成個model 可以好深入，佢skip 晒，淨係背equation 過關

同埋HK engine 預你做Grad E 做project management

學咁深入無用

有u讀仲想點
利申：ive

真係畀你做到護士做到成隻狗咁唔好屌鬼

點plan
你做邊行

立法會公務員及資助機構員工事務委員會今日(20日)舉行會議，會上多名建制派議員要求討論加強培訓公務員對《基本法》的認知。

新民黨葉劉淑儀表示，政制及內地事務局日前就中聯辦是否受《基本法》第22條監管一事，多番改變說法，反映公務員對《基本法》認知不足，「政府未來請好多公務員，如果對《基本法》和一國兩制唔了解，請咗佢返嚟響辦公室整個連儂牆，又或者帶其他同事去示威」，她認為公務員應該宣誓擁護《基本法》。
民建聯何俊賢則質疑，有公務員在處理社會事件時沒有確守政治中立原則，要求政府交代公務員面對港獨問題時該如何處理。
公務員事務局長羅智光回應指，不只是公務員，整個社會都需要加強對基本法的認識，政府各部門都有相關的宣傳。他稱，當局已就要求所有公務員宣誓擁護《基本法》進行研究，預計在今屆休會前有進展及報告。

轉邊科

點都好過做工程先，同樣專科同樣做到狗咁款，但護士人工高D ，又唔會有刑事風險

但去到外國都係大陸人屈機，勁多phD , master 位佢地讀，成績又好

教育做老師又係屈機

講經咩
成績好有鬼用
讀Phd唔同讀書 係同番工一樣 你睇唔夠文 唔夠creativity 嘔唔到篇文出黎 理得你讀到Ivy league 番香港一樣收皮
唯一就係唔番香港
香港個industry都唔大
我見過UCB番黎做tech
UCLA 番黎考2A3O

講下有咩專科可以準時收工

英文系final year lm
想問吓ching 做咩行業？ PR 廣告嗰啲定係商界嗰啲？

咁你想點?
你既然咁清楚
你又唔讀專科?

讀pgde好過啦

梗係唔係
專科訓練既 分析能力/語文能力 一樣對做野有用
例如法律 係好多總統讀既本科
醫學一樣 上醫醫國
你學得通，睇得透，所有大學科目都可以工作上好有用

我讀sci
依家都係同d engine佬一齊做野
通常都係我教返佢地做野
無background knowledge一跳出本身個框就唔識做
但班友有牌高人工過我

讀大學一來要學歷/沙紙
其餘就係考專科既資格
無專科資格其實已經唔太值得讀
非專科可以自己揾book list 自修

仲係呢啲mindset

咁你又唔洗咁惡既
樓主開個po分享下點醒班細路姐
如果我仲讀緊書睇到呢個po會好多謝樓主囉

但係非專科乜柒都做唔到

駁唔到

利申 18fg 哂銀屎 45k 非政府

其實香港做engine 都係起樓維修

唔需要太深入既engineering knowledge

更加唔洗quantitive

做PR好撚慘，人工低、工時長
個時FG做PR得11k

如果入大學係純粹為左搵錢的話 你講得冇錯

UCLA 讀完phD 返黎做2A3O , u mean ?
同UCB 做tech 研究?

讀緊樹仁心理諗住讀完再讀多個有關教育方面嘅野就算

香港地十個有八個都係為揾錢喇
冇錢點講理想

其實都係
如果我公司唔係跟緊d唔ordinary既工程跟本都唔到我出場

你都on撚9
幾多高層 senior 俾讀純數/phy 文史哲
你人廢就廢啦
讀完哲學 讀緊個陣 又有能力個啲係plan緊做ibanker
廢少少就AOEO
之後就mt gt

垃圾又無料先拎咩專科打飛機

巴打睇你個名而家仲做緊？三五年後career path有冇好啲 會唔會過到25k
之前intern做過pr 公司 又多ad hoc tasks 啲人好似被榨到人乾咁 重要收入同付出不成正比 覺得人工起嘛要畀人過到活 重有一個月就Grad 文科仔真係唔知可以報住邊行先

真係無敵咩... anyway人醒目就邊度都生存到既

Sci Engineering IT 真心唔好留港

歐美日韓都好好

係香港搞唔起

有冇讀commu嘅講講依科出路如何
利申2020dse
一直都想向依方面發展但冇乜聽講過commu grad後發展或者競爭
求指點

仲年輕嘅你 唔洗諗讀咩科
諗下邊個國家啱你住 移民啦

知唔知有幾多老師失業緊

好啦，當你做到醫護，你又可以忍受到幫病人做啲厭惡性嘅嘢？我做engine至少都係對住啲死忙啫，對住病人，抽血，拍痰....

死物

其實唔係咁多人頂得住護士工作。

讀緊珠寶鑑證算唔算專科

AGGER

但係讀LAW 專科得黎好靠關係
有個同學讀完LAW出黎做左幾年野
人工真係同銀行坐台個啲唔差得太遠

可以教書,都有近30K

專嘅畢業一樣可以同唔專搶工

專科得來完全唔需要人脈，只靠實力
得所有醫療科目
上：醫科
中：輔助醫療
下：護理
其他全部都要講人脈

我仲做緊，但我係靠運，我做咗一年半係一個Event識到老細，人工幾級跳
而我都有同學畢業搵11k，之後3年後轉咗去Google到做，好似有40k
但都有其他唔成功例子，做咗五年都未過20k

大家會咁諗都係因為個社會痴撚左線

要追學歷 結果通脹完 大家開始發覺追完都無用 唯有追人工

當初中同 21分走左去讀 教大。。。
出到黎剩輸比3個人 （1個醫 1個io 1個政府pro grade) 但呢3個人全部高過佢11分以上

宜家仲要幾個月唔使返工
仲有一大堆sci就咪提

所以讀u選科真心好重要 個個以為自己係科學家

咪係講到好似非專科學到既野(語文能力、thinking skills) 專科既人就唔會有咁

冇好下場
有得簡一定簡專科
出黎做左幾年渾下渾下，人工中位數下，想轉工又撞正武肺，運氣同人事關係都冇

畢業先知？

讀LAW都叫專咁讀math都專啦

而家幾多k

sad but true.
有睇呢幾行字可以改變一生

樓主應該係校園台開

呢個post救左好多人 多謝樓主
樓主用生命 拯救生命 respect

你做地盤都有$30000

咩叫專科先
我自己覺得所有科都係專科
讀得掂咩都係專科 讀唔掂咩都係乞食科

P牌仔串77

所以叫你努力啲讀書，你就走去讀屎片。寧願你讀職訓局學番一門手藝。唔好做個廢人

當初DSE考得一般 理科撚 得22分
有諗過去東大/開大nursing 最後決定揀有少少興趣既社科
而家畢業後悔到仆街

工程=做狗
搵工易月入20k你都唔會開心
根本underpaid

細過唔識諗，讀BBA
畢業之後而家都好撚後悔

有互聯網嘅世界
專才好易做埋通才
但通才無大學嗰幾年
無咁易做到專才

香港真係咩都用錢衡量價值

好後悔讀文科

2000年前已經講緊：
術業有專攻

ACO教父🤟🏻。

係香港🇭🇰生活真係好無奈，令人不得不現實咩都用錢睇🤕🤕🤕

幾年前 工程HD IVE FG
$18000無野做影下照又一日
班友現在點算

完全係自己嘅心聲

做文員師$13000都係做到隻狗
做護士$30000
食屎都做啦

你d論點好奇怪

「多高層讀文史哲」呢個point要大量數據支持 你一句就話係

你估你既言論係事實多d定係大學畢業生收入數據準確d?

就算有高層讀文史哲喇 係咪代表讀哲學系既人「有能力就做ibanker 廢少少就aoeo 之後就mt gt」呢？

你係咪讀書讀到傻左無睇過數據事實

唔係串 但我估你未返過全職 仲活係讀書既世界度 你中學生？定大學生？ 心智好唔成熟 世界觀好大偏差喎

可以係壞事 如果讀左先知個行好伏
咁就專科慘過非專科 想轉行都轉唔到

唔係個個專科都好似醫生律師咁 高薪厚職

但係讀完工程、醫護、會計都可以走去做sales 同文科人爭飯食， 調返轉就唔得

連登仔最終知道香港人已經輸比大劣學生了
人地戰力高過香港人幾年
抗爭？勝算不大

有無數據？

我叫啲學生，唔好介意學校間名，唔好放唔低，
就算無興趣，興趣呢啲嘢可以培養，選專科可以生活好好多。😷😷😷

Engine 撚算唔算專科先

似係lab technician 👨‍🔧

一撚樣
早知讀nurse

答你唔到
因為我為興趣讀，但我信夠heart又肯做既就唔會乞食

.............直必腸..

無
但聽身邊做緊老師既講因為好多學校轉哂合約制，競爭大左好多

.....我反而擔心你連認真討論同鳩up都分唔撚清
第一日上連登？

屌你老母工程狗 又呃人入行？

返緊office工full time笑撚咗出嚟呀
我心智好唔成熟呀屌你鹵味

如果我轉個頭踩文史哲
話： 讀文史哲出路幾好呀，炸薯條又得、洗廁所又得
你係咪會拎啲大學嘅畢業生出路前景嘅調查嚟反駁我

根本香港就係迫曬d人去讀專科，等你地個個專心揾錢，埋沒自己既興趣，個個做曬唔係專業就地産佬，所以香港科研同文化咪不斷倒退。

生於香港早已認命可以係有生之年見到香港衰落都係一種遺憾。

但佢日日為生命危險博殺緊你又點計

辛辛苦苦考完個牌, 無限OT, 終於追到人地FG個價

讀完專科有牌你可以去做唔使牌既工種，一樣係degree

點會冇刑事風險

你非專fg有廿k都叻仔啦

其實我都明呢啲野都係你睇我好我睇你好，可能係因為同之前有比較，所以先特別葡萄

最基本係指讀完出嚟會有牌，成為職業嗰種

Hea讀比番hea工你都好正常

睇想要4年u life定出來做嘢既人工姐
你父幹既唔讀書都得啦

專科挖石油，不過冇乜嗰行嘅請人

香港唔係一個俾人發夢既地方

蕭生讀歷史 瓣瓣掂
行行出狀元 廢就廢瀨乜野

睇你肯為夢想付出幾多姐

每個人都係只睇到另一邊好既一面
護士fg 30k但背後唔通唔辛苦咩
依啲非常時期直頭係搵命搏

人地拎個general水平講姐
你係要拎啲少數黎講
咁唔洗讀書 買六合彩中頭獎就得喇
你拎1千個讀nursing同1千個讀歷史嘅fg比較
個個都蕭生咩

秒

社工 乞食ing, 點睇

落石屎落到8點

默默努力緊希望遇到貴人

岩牙 諗住入nasa整太空船探索黑洞

正評果D唔好同我講你做護士

Math 係專架

唉

如果要食屎我唔做架

佢讀完Law無考到pcll呀？

無pcll唔可以當law grad ga 只能當ba grad

呢個世界公平咩

我Undergraduate都係讀非專科

只要知道非專科冇固定職業路向，亦唔係一畢業就有可觀嘅人工，而你又接受到嘅，放心去讀喇。香港社會嘅風氣需要改變，要多D為興趣去讀書嘅人。

1.升幅好慢 廿年前洗碗 civil 18000FG 2020 洗碗18000, civil FG都係18000，考唔考到牌都係每年3 4%咁升，一個唔小心肺炎減薪又重新黎過
2. 考牌唔係咁易
3. 辛苦程度同薪酬唔成正比
4. 工程公司對員工特別刻薄
5. 大把人頂爛市，成世教係地底泥

邊一年grad

有辣有唔辣啦，人工低D就一定，醫護呀好多個D專科都係要辛苦好耐先變到專科既

唔會好似D狗咁是撚但但TRAIN幾個月就自稱專業

2013 DSE 19分 嗰時淨係夠分入工程 ，依家25歲35k 十三個月

又要掂屎尿血 工時又長又唔受人專重
你睇我好 我睇你好

唔關事
最主要係 你無人脈無家庭背景
你好難搵到一個好師傅
你搵唔到好師傅基本上你啲客源都好大出入

ive 專科>>>>>三大乞食科

落過量嗎啡整死人個見習護士同埋睇佢個註冊護士都未撚有事啊，仲要乜都唔撚洗賠

做工程輕則條友賠幾皮，嚴重D就大判賠幾球，再嚴重捉埋簽名個條友坐監啊

格離有個post 先講pcll even local firm 完左2年training 都一定四五皮啵

Psycho要再讀上去先有用 否則個學位等於無用

讀私院護校仲好啦
HD 出身 神科人工

大學nurse 畢業仲要爭先有得入私院做

你問下佢每日ot幾耐 做足幾多日先 根本時間+生命換金錢

夠人話IT出黎一定2萬幾甚至3萬起跳添
其實連登好多人將自己經歷既野就當係全行100%人都經歷緊既野

入息中位數既野，有D數字既野冇得呃人

無數據 同講鬼故無分別

合約都有三皮幾

香港真正鐵飯碗都係得醫療

無家底既話一個crisis打埋黎law qfin一樣要乞食...

Civil都好多best five 30幾分嘅人讀
你要同佢哋搶政府位

會計金融工程今年一樣等緊乞食....

diu我係上面三樣其中一樣你知唔知今年summer幾難搵，滾你有乜著數

Atkins工程 減薪10% 20%
仲要本身人工都唔係高 工時又長

其實全球趨勢都會係
右翼當頭技術移民國家越來越多
專業人士只會越來越吃香

Jm9

你講緊bar or solic

明明連登咁多law撚 但啲人嘅誤解都幾大下

Btw law好competitive 你聽啲唔掂嘅人叫春無會咁

Law比起金融業已經最唔靠家底

如果咁都要鬧家底 其實做邊行都一樣

會定不會有刑事風險？

水記據聞已經有人放緊no pay leave
kp定唔知邊間炒左今年arm arm入advisory既fg...
今年好多law firm定唔住一早上灑新聞

你係覺得除醫療科外其他所謂專科都ok自己感覺良好無人阻到你

其實big4咩major都請，讀account唔係特別有優勢....

second tier就真係你做埋我嗰份bt今年咁既環境相信依然大把人狗衝，佢地唔慌無人用

大佬 你上stealjobs睇下啲細local firm嘅律師人工都知咩野價位啦 Trainee完都最少45k

你再睇下啲大firm 已經去到80k

講緊只係做左兩年野

專科有個公價 唔會低得過大市 你拎it來比

UCB bachelor lab tech
一位UCLA 同一位勿痴筋大學 Phd報2a3o

仲有位Cornell Phd報prof grade
本身係高級研究人員 唔夠30k

阿sir 對唔住 比次機會
我實夠分入大細電

又厭惡性工作
又工時長
有起事上嚟又危險
睇你願唔願意交換嘅姐

護士嘅工作環境唔係個個受得 大把人讀前都會三思

港大普通科 eg.sosci 同教大
係咪應該揀教大
起碼有個老師牌

佢應該遲過你畢業？

大市差 專科差

專科差 非專科更差

未聽過專科差時乞食科會反而贏

教大老師同中港大完全無得爭 要有心理準備

睇小學定中學啦
小學教大仲有機

Exact7ly

社工人工 極低
不了

得罪講句 會計金融工程都係垃圾科
搵到野做可能唔使喊 但都會做到喊
IT 社工 教育好好多

個個都讀nursing既話供大過求都唔方值錢啦
好吖全部讀哂專科睇下專科人士跌幾多？
人地文化產業咁強d戲好睇 就係要靠文史哲藝術
香港人唔爭氣淨係諗住專科快d搵錢怪得邊個

仲有你專科，都要個市夠專
好似我HR咁，你幾撚專又點？
100間公司得1間要個專嘅HR

咁除非你專到係top 10%先生存到....

唔夠專果啲點？咪去左做admin同埋啲濕鳩HR囉

真係講得好岩
以前啲老師仲講到唔好咁傻 有大學就讀大學
問題係讀完出黎仲搵得少過讀專科hd
讀黎有撚用咩

去幫TVB編劇啦
連登fg 40k 第一集拎住個斧頭由火場走出黎 之後番去同老媽子食飯 有個二千尺既大單位
跟住就文戲到結局
香港班文史哲幾有材

教大圍內請返自友眾所鳩知 教大又完勝

我咪話會做到喊囉戇鳩
仲咁大聲講要ot
淨係講人工 你去賣倫敦金仲快

今年咁樣分分鐘ipo得個位數，又返唔到大陸，仲有咩可以audit....

唔係話非專科同專科差唔多，只係想講今年咁樣好多專科都仲左伏

相關

仲要講到得你地會加人工咁
其他行唔會加人工咩
Big4起薪都輸啦

巴打做咩我都係 sci

香港人都痴痴地線，淨係識講人工
醫生會計工時咁惡劣有錢無命享

好撚後悔讀左bba

出來人工比ive boy屌打

中意做nurse既話真係可以做得好開心
我本身係好中意啲公公婆婆
試過返工有個勁得意既老人痴呆婆婆捉住我隻手
好似唔捨得我咁 個下堅想喊

點捱shift

做護士真係好睇做邊間醫院/邊個病房
大把細院/rehab 護士unun腳等收工

巴打讀一大Geology？定係外國petroleum geology

屌係咪我黎

係 讀完護士先發覺呢行好閪生存唔到
最後先quit 蝕爆

原來係big4打手

一星期都係一至兩日返night
好彩既個night無事發生就等收工
但有人arrest就忙到甩碌
好多護士會request long night
即係成個月都返night
佢地覺得啲時間咁樣好用啲

美國無得undergrad讀law
咪撚出嚟柒

講緊之前單香港專才計劃case，話有個大陸挖石油嘅博士透過呢個計劃過嚟，不過冇人要

利申：非專科

同年grad

自己無事業方向就賴因為讀非專科
方向係自己搵同爭取，唔係人地俾

點閪法？ching邊個cluster

大佬啊唔好咁痴線啦.jpg

屌原來係咁

讀完專科唔做 仲衰過有讀過

去見另一行既工 個個都問你讀啲野咁專 點解唔做返本行？
專業又極少transferable skills

唔等錢洗去讀多個degree都可以o既

我覺得如果屋企家境真係好差咁揀專科係無可奈何
但如果屋企唔係真係咁等錢使，其實做自己想做嘅嘢都幾好
成世人為咗同同輩鬥又有咩意思呢
醫護好似好好，但係做呢行眼界好窄，真係一世都係睇咁多嘢

有啲醫療相關科唔止讀4年 佢兜咗個圈上八大都同你同年U grad？

第一 big4之後果幾年都有可能ot 唔會老馮唔使ot
第二 big4要用幾年先有醫療/教育/社工一開始既人工
第三 big4果種ot係太極端 好多人捱唔住 所以唔會講有之後果幾年
會計金融根本唔係好既專科 講出黎無人會葡萄

閪到你對女性無任何性幻想唔洗問邊個cluster啦

如果唔係咁就唔係專科啦

sad but true

由細到大個目標都係人地比
大學畢業第一次有得自己揀就寧願無得揀
人生活到咁樣我唔知有乜意思

咁我算好彩 暫時未遇到啲閪女人

唔係窮到窿，夠洗咪算
辛苦咁多搵多一百幾十個比業主
寧願舒舒服服或者做自己興趣
搵錢唔係你人生全部掛

同埋醫生個辛苦要計埋自細讀書
睇你好唔好彩入到靚專科啦，有d就算私家都好辛苦

唔等錢洗讀多個degree都無所謂啦

佢個科讀四年，ive兩年，之後上八大year 3

然後大把人就話好多有被動收入唔計
講到香港個個被動收入都高過正職咁

得美國有總統？
咪撚出嚟柒

連登仔來來去去果幾句
被動收入 財務自由
講野成個傳銷佬咁

hd/asso專科>八大普通科
每次見到d連登仔恃著自己讀八大普通科，
而睇唔起hd/asso 仔， 真係得淡笑

咁舉吓例除咗美國總統仲有邊個國家總統係undergrad讀law
我數一個比你，蔡英文

dse何嘗唔係齋背就拎到高分
不過你呢d都唔算最慘
更慘既係 讀左科揾唔到食既專科

讀nursing對住啲屎屎尿尿
我寧願grad咗逗萬幾人工

為拗而拗就無謂啦
同你講李光耀讀law
跟住又話係總理唔係總統
大量政府高層/私人機構高層
都係專業學位出來
that's all

如果你人生真係無咩特別想做/想試，你成個揀專科嘅approach係啱嘅
但係如果你係有啲嘢想做，屋企又唔係等你養，但最後為錢compromise咗，我覺得有啲可惜

專科同普通科比嘅唔係fg人工幾多, 係
career path
專科你做1x-15年就年薪過百萬-二百萬加加分成， 普通科係冇可能搵到咁多

咁就係國家領袖而唔係總統啦
講嘢比啲腦唔好咁俹簁啦

另外我都想知有幾多人讀完醫去做private sector唔做醫生，有無例子？

香港咩環境呀, 做體力勞動做藍領都可以仆街
仲有你想入行, D人都係無限地唔想你入黎 (CARTEL
或者入個行就個行斷FUNDING

所以, 大家走得好走.
你可以返香港食老母走稅R 錢
不過依家有外國居留權真係最低條件

講到尾睇你點定義生活質素
錢大過天咁無野講

唔怪得香港人快樂指數咁低乜都向錢看，夢想都無個，細個點都有幾個掛，

邊有咁多老師真心為學生未來打算呀我估老師都要跑數，為左保住自己個位，呃中學雞大學垃圾科都要照入

Big 4 人工幾多？

而家要將啲石油倒返落地底

移民，護士最易

挖出嚟仲要賠錢

我都試過 特別係照顧個痴呆啊伯耐咗
佢記得自己個名又認錯做仔
又真係幾大滿足感
做tuns得閒就同啊伯啊婆吹兩句
用愛整喊佢地
又會覺得自己係做緊護士唔係做機械人
初心係想入行安身立命 人蠢但會勁辛苦學做好護士
但人事複習 依加勁憎呢行
最多有日有人係我面前死先會用返啲知識出黎
勿相認

依加全球都憎中國人 移民？咪玩
簡單啲會移台灣
但香港完咗就會到台灣
移去邊都死

咩u

咁點都要可以自給自足嘅，要屋企貼返轉頭就點講都唔通
我只係覺得有時人工未必係career path嘅惟一標準，有事業亦唔等於係咩搵到錢就做咩
即係好似audit咁，個就業前景係好明確嘅，但放棄自己理想為份糧做，我又覺得太浪費人生匆匆

我巴打原本個ward都閪到想quit 壓力又大
之後好彩轉到cns先做到落去
做mental先係王道...

識人中六畢業年薪過百萬

london gold is falling down
falling down....

無知真係無藥醫
憲法賦予國家元首的職能同名稱都唔完全相同
君主立憲同共和制都已經唔同
讀過法律
就唔會柒下柒下，攞個細位來針
討論下本來無任歡迎，係要串77
出來私人執業本身就係sole proprietor = private sector
問題本身就已經自相矛盾
連登智將

但係我有時覺得
你唔適合呢行又夾硬去做既話
係好難有成就
呢度列舉得最多既醫療科
醫生三寶就你入到先算
護士你頂唔頂得順厭惡性工作先

再普通d 當你讀會計做左big4
你唔鐘意會計既話 都唔會夠隔離d同事爭
工程又係 唔岩讀既話grad唔grad到都未知
Grad到 日日對住唔鐘意既野 你表現都係唔夠其他同事黎 升又升其他人先

如果你有興趣既 當然9衝專科
但係好唔鐘意既話 其實你讀完都係做底層

無話錢多係壞事
人人個mindset又唔同，唔係個個睇錢睇得咁重，因為人地真係有想做既事。子非魚，安知魚之樂？

再者，生活質素係咪得錢呢個factor啊
除非真係窮到仆街

maslow hierarchy of needs都有教，最高個層係self-actualization

人得一條命仔，家境尚可有機會咪去追下夢囉

唔反對夢想係做有錢人

屎尿唔係問題 一篤屎同尿可以睇到勁多野
問題係人事
你諗香港有個dr.murphy 我諗佢應該死咗10世

果時有老師叫我揀文學士
我都即刻問佢 讀完出黎做咩
佢話好多科都無野做架
但我點解要做果啲人

agger
四年唔算多
要以後成世渾渾噩噩先係最大浪費

三寶真係讀到top既話
年年都有人再讀醫

亦有人太差連HA都唔請

你都知唔同國家元首嘅稱呼職能唔同，但係個留言又係要specifically寫總統，咁唔係俹簁係咩？
至於我緊嘅pirvate sector係回應緊你上面嘅「私人機構」高層，除非你覺得出嚟開間診所仔已經count
我亦唔係想challenge你，只係真係唔識，想知有無人讀完醫唔執業去做與醫療無關嘅行業，然後做到高層

*國家元首/高層ok?
浪費我寶貴時間

我都好驚遇到啲閪人
我tuns個ward雖然多女人 但佢地都好彩唔係閪人/老屎忽
反而個個都好肯教你野 當你自己人 勁好

我試過有個個樣勁得意既婆婆
係咁話介紹佢個孫仔比我識

你試下轉ward囉 總有啲ward好 有啲ward閪到仆街

真係鍾意做嘅工先會做得好
搵到鍾意嘅職業 朝朝開心返工就冇得輸

咪喺成班on9完全無視個工作性質淨係講人工nursing big four果啲喺人工高ar但你身體頂唔頂住先一個唔好彩捱到有大病你啲錢就要拎曬黎醫病，為乜？

做雞都極高人工ar點解你班人唔去做

同埋你講嚟講去都係law先容易轉行，因為學科本身就強調語文分析能力
唔通讀完allied health又可以做政要咩
又唔通讀完engineering又會有好好嘅語文分析力咩

dse玩考試技巧多，公開試臨場表現影響又大
hd唔知，asso 講緊齋背 唔玩tricks，考試直答ppt內容就拎A

呢個post就見到香港幾垃圾，讀書淨係為錢，所以唔好慣香港淨係得錢

Metal nurse正呀

算啦，你講嚟講去都係專科可以滿足到社會對一個人嘅各種期望，無諗過自身發展可以有好多面向
如果你覺得做audit做得好開心，又溝到女又組織到家庭好快活，我都為你高興
幾十年後回首，成世人原來就係不停核數，咁都可以係好豐富嘅人生嚟嘅

其實無連登仔諗得咁簡單
當你入左個pool 就有新一輪既競爭
出面大把post話好難搵教席/社工perm位之類
只可以講你讀完都要有料先高薪厚職到
唔係你夾硬讀完pass曬d科就自動搵大錢

講真有咩工唔係做到狗咁
係護士多樣厭惡性性質
fg 30k贏在起跑線，有得揀邊個唔會狗衝，係洗濕個頭先揀非專科讀

不嬲都係咁所以專科收分係高啲

同意
睇我個名

唔好鬥慘啦 大家都慘不過個人覺得ENGINE 真係CHUR D, D DEADLINE 迫得好緊,又咩獲,最緊要人工低

搵唔到工定點

時間永遠都係最貴嘅
到你搵到錢，又有兒有女，又係咪可以放棄高薪厚職追夢先？
現實係有啲嘢廿幾歲唔做，你一世都唔會做
同埋我係講緊搵錢少啲姐，未至於自己都養唔掂嘅
不過你都唔似會明我同上面位巴打講咩架啦，比心機做audit啦

以前同人講畢業想去做海豚訓練員，俾人笑到面都黃埋
話我係垃圾，冇上進心，冇出色
準備住一世劏房

唉，本身本科都冇乜好做，做自己想做嘅又俾人笑垃圾
老實講，如果喺香港只想安安穩穩過日子
唔求發達，真係咁難？

allied health

海洋公園個d點入行

好高人工 要做幾耐先過三萬

有招聘post

可遇不可求 入到骨科啊subacute啊天堂ward啊cns啊dh啊endo啊 真係鬼打都唔好走

建造業學院都係專科

今年會唔會炒人 好似正過mt
巴打做緊？

記得之前有單新聞講個mental pt hypoglycemia死咗
你就知入面有幾柒
我諗早知唔做good nurse讀GN
讀mental就唔洗轉行
不過啲pt會變態到打飛機咁

社科grad 可以讀咩master搵份好d既工

pgde?

係咪真係要學格鬥術防身
高登好似有人講過

見到上面有人不停吹奏big 4，冇錯big 4捱幾年係可以搵好多錢，但我會形容係呢啲個人選擇，big 4既捱唔係非一般既捱 我見我好朋友(big 4）成日做到半夜先收工，跟住同我講精神壓力好大連瞓覺都夢到返工嘅嘢，然之後第二朝勁早又起身繼續做 有一排仲做到係咁甩頭髮又要比一舊錢去睇中醫 佢自己都承認其實自己係用生命換取緊金錢 我覺得呢啲食得鹹魚抵得渴，佢覺得自己係可以用生命去換取金錢，咁我就覺得抵佢拎咁高人工，但係冇必要係咁吹奏

問過N展狗未

Pgde小常或者LS?
但通常人地會兼讀埋小常 讀完出黎競爭力好低
LS就分分鐘隨時成科摺埋

英文有無得諗

回不去

做audit搵到錢不過堅辛苦, 另一個重點係要做到manager其實都要叻仔先得, 唔係人人都升到
大部分既audit人都係未升到manager就會跳返去commerical, 如果係sa3跳出comerical好多時都唔會有manger offer而且人工係會減一截

做會計係一個餓你唔死既行業, big 4出身salary range 普遍3-5皮, 亦唔係人人咁多位俾你升到年薪過百

屋企人做緊一樣情況，身體差左極多
就算而家換左位但一樣要成日睇中醫
都係你睇佢好佢睇你好

我個年代好q多大陸job要出, 斷六親咁
我有段時候成撚日俾親戚問我係唔係大陸收埋左條女點解成日係大陸

頂你，一個得罪晒兩邊既人

咩專科？非醫療？

講到你想讀有得讀咁
想揾快錢唔洗讀書喇 學幣少呃呃氹氹仲快
人地文化產業好係因為人地有市場有需求
香港冇係因為香港需求少
樓主都係想講專科grad比起非專科條路易行啲姐普遍黎講

6am收工10am番工

見你特登打句返緊Office full time 出嚟反駁你唔係小學雞笑咗

見到呢度D回覆就知永遠香港都唔會好似日本 咁 百花齊放

日本社畜問題都好嚴重
不過產業多元化

我都係乞衣科
而家撈緊第2範
我讀中文系
到而家都無後悔過
因為我鐘意

係香港讀非專科又想搵到一定既錢基本上係得Sales

之前做pt 有個女仔中大人類學 搵份gt得13k......

日本有幾多元？

就咁講創意產業受人重視都已經差好遠
唔舉例了

讀書讀電影，然後出到嚟完全唔係做電影，人工又唔算高......
但讀書嗰時係幾開心嘅，始終都係自己鐘意嘅
依家真係搵份算係穩定嘅工，之後自己再進修下

我係小學雞呀 ok未呀

而家做緊IT
慢慢學緊野

雖然而家幾年野轉行人工都唔高

但如果我由選科開始唔理自己興趣選實用專科
一定會後悔

點睇computer science/其他it related嘅科，冇咩牌考但fg人工高，而且demand又大，不過讀個陣chur同埋出黎做野都要繼續自學

CS / IT related 係外國神科
(科網股爆破後) 香港就做左水泡科
造成畢業生水平參差
但係智能手機興起後 需求大增
就算唔係標青 都叫做 搵到下食

連登好多人傳銷 炒股 aa9搵食
佢地好惡

正想講，全部on appointment
基本上唔洗返shift
就算有都唔洗返通宵更

即刻諗起av

佢應該啱啱睇完有感而發

巴打係做緊programmer 定係 BA
想學吓野 可唔可以講多啲個自學過程同搵工問題

點解要介意人哋點睇自己？忠於自己，為興趣搵工真係咁難？

駁唔到

做緊INFRA NETWROK果D

香港AV業都好受重視

咁都要鐘意做專科職業先得

我興趣係歷史，但為咗搵食咗去讀工程， 而家月入五萬， 我好慶幸冇將興趣變成職業

咁，如果對我黎講專科易讀咪ok

好SAD 讀工程科但個工程係香港係非專科 拎左個BEng Degree 都冇乜用其實

你都可以行佢條路 無人逼你要讀

3大？

19k就收埋啦屌你老母

所以我走左讀醫
放棄興趣

唔好咁講
讀專科都可以轉行
唔專科識多面嘢轉工又得

都係睇人

打完都正面唔到⋯⋯

邊撚度危險搏殺....

你唔識姐 我識大學同學係鐘意做會計
只係佢地唔鐘意做big4咁chur
咁咩工都好 人人都唔鐘意做到隻狗咁架啦
待遇好既Internal audit係有人鐘意做

普通既意思係指多d人讀 唔係講人工

真係 佢日日忙到仆街

係呀 Industrial Eng ar diu

但你唔可以否認過去幾年ipo的確佔big4 audiy業務一定收入wor

係所有上市公司無論打核戰定全球封關都要繼續annual report

但依家除左呢樣之外其他需求少灑你覺得big4真係仲會好似以前咁一車一車請fg？

長遠個疫情實無事㗎，但黎緊可能講緊最少兩屆fg一齊爭工做，你可唔可以否認個壓力係大左先。我覺得除左醫療科之外真係無行業可以話自己係好穩陣

audit

nursing點會3字頭

秒左

ching i mean佢話嗰科收緊3字頭既分數啊

成日聽人講poly 五寶fg人工30k, 但條carrer path係點嫁？係咪同eo差唔多

Depends
可能收入少過eo
因為eo可以直上seo pt44
但5寶max pt 33 除非上到管理層
不過ha之外就另一個世界

好多時三年包兩實比人rotate走 去返啲地獄ward

成班人最鐘意講護士 但係做唔做得掂先
份工要日日對住 唔係頂硬上就做到
抽血插喉洗傷口 抹身換片仲要on shift
有心做都話都忍受到屎尿血
無心做根本好難捱
一句講曬都係眼紅份糧姐
真係咁荀連登仔一早做左

其實做適合你個行 做得好就搵到錢
例如公廁marketing為例
有人年薪百萬 有人fg價
都係depends on你做得好唔好
有興趣又適合份工通常會做得比較好

啱 成日話乞食乞食 其實係自己唔夠出色遮

好似話general容易轉mental
但mental好難轉返general

有部份人誤會咗所有醫護都係做dirty team

private fg 40k, max大概90-100k 再升就另計

乞食同唔夠出色有咩關係
上croucher個網睇下 大把STEM人出色到拎船讀Phd 做postdoc
有時會出咩世界第一位合成咩咩 上哂nature angew
日日搞創新 自己試d野出黎 不知幾勁
同班人日日做well developed既專科友比 croucher班人不知幾勁
但係我肯定如果佢地番香港industry做 人工一定唔會話好高
用六至十年搞既成就同nurse跳六次point比 都追唔上

當然好多人都唔係做緊理想同有興趣既工
但60%既人都會答你唔抗拒做呢行
如果真係好討厭呢行 你根本做唔到好耐就會放棄

巴打唔洗講到追夢咁遠 就咁講返人工
連登仔成日水人讀乜讀乜
無錯可能讀完好易搵到份工
但唔適合又夾硬做都係地底泥
老細覺得你做唔到野 唔醒目 睇低你
到時升唔到職咪又係上黎叫春

你都on9
根本冇人理
唔想做咪唔撚做
不過專科少transferable skill係真

見到呢類post 我永遠都係咁回

有能力既，選u又選科
資質平平，選科後選u

入非八大專科點都係好過入三大頹科水泡
要執著三大個名，咪master讀返滿足下自己

然後又有一班人話三大洗底無用
大佬，有無用唔係你地睇多兒登幾個post就無用
你個人唔醒比到你讀phd都無用

下面嗰段好中
我就係專科撚轉行既例子
做左年幾都唔知自己做緊乜
果斷走左
依家起碼知道自己要做咩
同埋要點做(遇到d好既人)
留係之前嗰到應該地底泥一世
d舊同事仲以為我會變隱青

Eo直上seo果下笑左
師兄平行時空？

eoii 最後基本上大多數人都有得升eoi 同seo
唔係咩

cls, 唔怪得叫神科

職系總編制 [?]
3701
各職級編制 [?]
高級首席行政主任 (SPEO) - 27
首席行政主任 (PEO) - 50
總行政主任 (CEO) - 284
高級行政主任 (SEO) - 906
一級行政主任 (EO I) - 1328
二級行政主任 (EO II) - 1106

所以有時候諗，係唔係唔使讀大學，倒不如讀VTC...讀N展、維修

咁多呢d post證明香港真係唔需要有大學
有職業訓練所就夠

唔係串緊香港 而係認真
出咁多糧咁多經費俾大學做學術研究做咩
香港個社會根本唔係玩呢套
技術/學術研究呢d高級野留番俾美國日本呢d高等國家就夠
無謂依家咁不中不西益左d係西方撈唔掂要番黎尸位素餐呃飯食既學棍
We have the worst of both worlds

我既意思係你要係嗰一行做到最top嗰幾個啊。就好似大家話design social sci乞食，如果你做到出名嗰幾個，有曬客源，或者first hon又做到ao，仲會乞食？講到底咪就係乞食既人唔夠同行出色/有機遇，咪會屌翻呢行，心諗早知當初讀翻啲唔洗競爭，穩定抖份糧既工。
我唔知你所講既用10年成就係咪真係少錢過nursing跳point啦，但我想講成就唔係只用錢黎計，仲有名利、快樂。
講到尾啦，最重要問自己想要咩，屋企冇錢，咪放棄興趣，揀搵食科囉。有錢既，又肯定自己有能力做到出色嗰幾個，咪跟興趣囉。最重要唔好後悔，讀咗之後成績唔好又要屌呢行乞食

不如諗下點解大學咁多無用科
無家底個班一心想靠讀大學轉命
但大學又多垃圾科又唔認
個個以為有個大學學位大曬
某間新三大 成日合成學科 引班成績麻麻的人讀
跟住個個都話自己大學生

岩 錢唔係最重要
純粹為錢 幾十年之後嘅自己會不會後悔？ 成世人冇追過夢 唔敢做自己想做嘅嘢

其實文科，藝術、社會科學、哲學先係大學必須要有嘅科目。

係香港社會風氣太過金錢至上，先造做BBA呢d咁嘅科變左咁吃香。

唔係專業科先叫有用

多口問句，你而家返緊咩工？有無朋友做緊護士？

同屆有同學做老師做到想自殺
都係我睇你好你睇我好
不如講下有咩工唔洗做到狗咁/高壓環境/應聲蟲
有創造力又賺到錢
一開始FG根本好難接觸到呢啲工作
除非headhunt 搵中你

哇 反佔道德高地
如果有成就等於出色
而錢唔係衡量成就既唯一標準 咁乞食又罵番果行乞食 又有咩問題 唔通佢唔出色？
我帶出個問題就係 出色唔一定搵到錢
香港個本位係城市 唔係國家 唔洗重工輕工
新加坡本位係國家 要搞科研 有世界第一既海水化淡 污水處理技術
香港從來冇心搞科研 廢事佢d貨同英國野一爭長短 專心做轉口港
根本香港就冇industry存在
就算班人係個專業做到好出色 好似四年出十幾篇文咁 一人咩一個patent
佢離開象牙塔就要面對曲高和寡既問題
結果個個就考馬會 政府
花成五年拎個phd 一年拎個post doc exp
Total 6年 捱16k 佢出唔出色？ 我真心佩服 讀得好辛苦 又做得好辛苦
我就捱唔到 讀就ok 做就難

算喇完big 4 減薪走，繼續係其他地方ot 都好多
宜家咁多人有CPA，改新制又煩/難咗，無謂再吹捧就ok
靜靜地，自己想做未默默做

電影+1
睇咗咁耐終於有個讀藝術嘅巴打 講乞食科 邊個夠我地嚟
但係從來冇後悔過，如果讀其他科根本係感受唔到嗰種心靈滿足

讀書唔好
本身好想出外國讀social science同練下啲英文
而家驚讀完無用晒屋企人錢

點解design咁長工時又難讀可以人工最撚低

非專科做19金融機構幾耐先升到30k

同你講BBA至少一半人乞食

讀得開心>fg 3k

啱，從來冇乞食嘅科只有乞食嘅人

用最簡單既簡化說明
5個eoi 2個seo
每個seo做1年就退休
最終依5個eoi都有好大機會入seo，只係早遲既分別

不過eo都真係幾overpaid

冇錯，所以我都費事繼續同樓上既人吵，雖說每行辛苦程度並唔相等，但只要你能夠做到嗰行最top既人，又點會乞食呢。

普通大Bank manager 都最少有50+ wo

真。一堆中同走去讀bba，最後做空姐、文員、marketing。反而有另一個中同無讀大學走去做學徒，而家目標好清晰，仲高人工。

識人讀UCLA，返香港做美甲一年，再轉dermis 幫人脫毛。其實佢父母將讀書舊錢俾佢做首期仲好

其實未太老, 都可以轉行既
最多咪讀個second degree / master

唔做FI/未上到M嘅big 4跳出去鬼值錢咩

Big4肯捱上AM無問題但再上M已經唔係必然
一嚟辛苦d人自己走，二嚟未必有咁多位升
有d section講緊7,8個搶1個位升
3年擰完牌走一半以上
AM最多4xk，要上50以上M grade
未上到Manager最多同醫療平手

今年已經有Big 4炒緊Advisor個面d人

如果講Big4有咩好。我覺得係易準時攞牌+擰住Big4個名跳出去要搵到工唔難唔會餓死

但游到去上面個班Manager唔係個個做到由Fg入(年年一車車咁入)留係到上Manager都唔知有無2成

又片人唔係讀專科冇用
咁唔係個個都咁叻可以讀醫讀law
唔係個個都接受到讀nursing 又要見濃痰傷口
唔係個個都數口精可以讀會計
有得簡邊個唔知讀醫讀law好

做bank真係咁容易有mgr做

人板

我從來唔會覺得大學科目係冇用。只係呢個社會產業單一化，容不下相關嘅學科， 又或者離地一句，大學從來唔係職業訓練所，佢係教你點樣做人，係追求學問，了解世界。

但我有同外國朋友交流，其實佢哋嘅社會都係文學院搵嘅錢特別少，同樣有香港嘅情況。但好可能係響心態上有唔同，佢哋會重視自己嘅興趣，多個每個月搵到幾多錢，又或者佢哋嘅社會，仍然提供到相關嘅職業比佢哋去發展。

每世界的乞食科其實相差無幾
但香港人就係貪錢 如果你講到咁理想
根本唔會care 我打咩

我就唔係一個咁理想嘅人，所以有時先至咁矛盾。但係我都唔覺得，需要用都冇用呢個字去形容某啲學科。

Social work

根本唔關讀咩科事，好多非專科 year one 已經準備考2a3o 同 inspector

改變吓心態啦巴打
以前都好似你咁
我就係讀專科但對個行好失望
變左個心態之後 個人就好好

呢啲位唔多，不過唔介意就考白板

呢科當自己拎咗大學cert就算，好似非專科咁照搵工
我有個讀呢科嘅朋友去咗bank做

讀書只係張入場券，拎咗張券之後點發揮其實都係睇你心態，態度決定高度

係 一畢業就轉左行 做IT 如果唔係就番左大陸做廠 好睇冇accept 個offer

呢個post真係學到好多嘢

咁計做10年咪月薪10萬，20年咪20萬？

要做到fc grade 一個部門得一個，big4 出身撈到個manager唔難，再上就有難度

宜加咁嘅情況 我覺得香港人真係要多方面增長自己知識 尢其係文史哲 呢啲人文精神喺對抗極權發揮好大作用 最起碼下一代人冇咁易洗腦 可以灌輸正確價值觀

又未必要屎尿同接觸精神病患者，真心勁

五寶唔需要啦，nursing先要

2020文科Fg，反而我冇後悔過揀文科因為我好清楚自己個底根本讀唔嚟其他科

喺食物鏈低層乞食中

恭喜巴打搵到自己既出路
有時唔鐘意做既野 日日返工對住十個鐘
你估真係咁易咩
唔係專科既人工升升下都唔係真係太差啦
Btw 巴打之前做邊科

如果你練到好流利既英文就ok
Social science 都無所謂
返到黎大把business工請你

係既，純粹係我想追求另一d野
我同年堆同學好多升職搵緊5皮lu
做醫院工，allied health

轉另一個醫療工定直接離開醫療界

勵志加警世啊！

離開左，講到明轉行喎

佢個科ive啲人幾乎上哂u咁濟，好多人gpa over 3.5

文科其實英文叻出路好多
我個fd fg 做eo已經31k

讀非專科既有一部份都係去左做sales，唔一定追唔上專科朋友搵既錢
但至少希望D FG 即使諗住做sales都要諗下做邊一個field sales都分好多種

我都係... 畢業本身遲一年 之後再做1-2年 同期入u既engine同學 人工變到已經同我打平...

有冇例子 可以點轉

讀教大，做老師？

言下之意即係要講出黎有人葡萄 起薪高過人 人工path又高過人先叫好嘅專科痴撚線
香港真係多得依啲概念唔少

利申讀a&f 無諗過自己係咪專科 根本唔重要 鍾意讀又做到想做嘅事咪好

同意

全世界一樣。不過金融城市特別勁

醫生自己咪又要同醫生個pool競爭， 有咩好比。

我同一個frd讀非專科， 都無人讀hd 既fd人工高

姐係咁講
興趣真係最重要既
有興趣既話揀乞食科都得
無咩興趣既話 唔建議揀會計工程呢啲專科

讀係一回事
一到實習就知嚟料
我有同學出第一次ward就知自己做唔掂呢行
都聽過老師話有個同學好高分亦都好有熱誠去做
不過出ward發現自己暈血

真, 因為我非專科都專科都讀過。
非專科，三大second up, fg 9k
再讀專科，野雞，second up, fg 30k, 做左四五年，依家50k

呢個真
雖然我係讀專科
不過身邊有朋友讀設計果類嘢
佢依家份工係靠朋友推介
佢朋友仲有時指名揾佢接自己公司嘅job
所以成日都話有時真係識人好過死讀書

護校係爽嘅
包有工仲會補貼學費
不過Hd grad 到你要轉rn
同再遲啲升職果陣要讀degree&master
你就會後悔

見過d做Marketing/PR 嘅fresh grad人工真係嚇死人，大佬12,13k點生活呀

當個個都係經理時，經理仲係咪經理?

可唔可以理解成BIG4一開始加薪好勁，但去到4xk已經係max?

做政府工

私院有得比你讀埋conversion rn degree

Ou nursing ?

學債，家用都冇一半
仲要搭車食飯

千奇唔好讀有 "管理" 二字嘅科
老闆請人管理唔係靠你，
而係搵信得過嘅人
你只係會Under呢啲皇親國戚老屎忽
功勞就佢地攞哂
你就一世向度笑騎騎做隻狗
等佢地退休先上到位
但專科就係執業資格，
你考到個牌就大把人請你
甚至想移民歐美澳都會爆哂分。

非專科FG 人工要高應該真係得sales
Mkt/PR 我諗13,14已經算係公價

讀社科真係好撚後悔 如果year1覺悟實reju

當然啦。。
老師好高人工 起薪3皮5跳到6-7皮（假設成世唔升）

做aco 送樓
都未嘗唔係人生贏家的一種

玩左成2個半月都未有醫護收皮
但班友都仲係覺得佢地好危險
呢班一定係未經歷過沙士既小朋友

果比例好低
可以話係可遇不可求
我見大多數人都係自費出去讀

私院要冇丁；而且靚女

呢個係真
我全班個2個仔((仲要果樣唔差
全球好仔除咗一個胖
其他全部瘦底
唔係靚嘅都叫[試試]正正
仲有幾個據我所知男朋友係鬼仔

得2個
全部女仔除咗1個胖

所以勸世咁講，如果本身家底/人脈一般
除非成績去到 接近first hon+個樣presentable+英文中上
（當然呢個package 讀乜都贏）
否則都係揀返醫療科穩陣
差極都有個HA 跳point 同你墊底;
其他科黑起上來，隨時10年8年都係得2萬幾都有可能

真 所以呢行唔係講有心就做到
好心啲人咪講有心唔怕遲
跟本伏到喊
讀護士最好讀啲無咁嚴嘅學校
考試會相對地易啲畢業

外國allied health

係危險喎講真....
sars果陣未有經驗，更危險。

可以咁講, as long as你捱得住個workload
不過如果你唔夠料上manager位of which差唔多7/8個人爭一個位, 呢4皮幾都唔會俾你賺好耐會趕你走, 所以應該無人見過有over 35歲既big4 AM
跳返出commercial既話, 做officer/AM grade 好彩既先有3-4皮, 要over4皮又係要上manager grade.
所以會計都係一門餓你唔死難發達既職業

考到政府會計主任都發達🤤🤤🤤

我都覺得讀工商管理幾無謂
若果仲要係非三大，非Gbus
隨時自己都未管得掂，然後去學管人？
宜家文職大部分都大學畢業，經驗又多過你
邊個會聽你支笛？

護校真心抵讀
識個中學同學17分護校 依家入左醫院護士30k了
就算係中產人家黎講都值得入
如果本身係基層人家 讀護士直頭係脫貧好機會

讀護士真係平民上流好機會
做正行都輕鬆買到樓
唯一缺點係唔係人人做得來，堅辛苦
怕血怕污糟，捱唔到夜身體差都做唔到；
如果係中產人家，會俾多少少錢叫仔女去外國讀allied health
辛苦程度大減，揾錢上限再提升
社會地位又僅次於醫生/律師

諗住讀有牌既master
加多廿幾萬
開心

邊間冇咁嚴？

來生不做big4

仲諗住讀master

唔多唔少都要啲啲人脈

讀完醫療科，再讀bio master + pgde，出嚟教書得唔得？

有心就讀啦

醫療科差極都有HA
fg30k 少不了
當然有人脈更好
其他專業無人脈 甚至入唔到行

唔好同依條傻9嘈啦
之前已經係其他post同佢嘈過一次
佢一係就未做過big4
一係就得big4一個offer/做緊big4 不斷催眠自己

笑撚死 佢之前吹到big4 audit 好過大行mt
係佢個世界 其他工係唔會加人工 升職
得big4先有career path

仲未計ot big4個種ot根本唔係一般既ot
條友似係未做過

我就唔明教育醫療點樣差過audit 仔啦
人地一開始已經係你2 3年後既人工
頭幾年人工屌打 cashflow 都多啲 又冇咁wok

佢成日幻想big4幾年經驗audit出到去大把人爭住請

不如返返以前啦
中七畢業算啦

有咩master係有牌又啱非專科廢J讀？

hd grad?

巴打係自學轉行
做IT邊範？

25歲 讀完hd做左幾年野 想轉讀專科degree都唔知揀咩好 dse 冇3322合格多啲咁大把 商科佬

any suggestions?

教大家點分係咪乞食科
1. xx研究 都係乞食
最著名嘅乞食科有文化研究，中國研究

2. 嗰科嘅名可以配上 學家/家
eg 哲學(家)，社會(學家)，歷史(學家)

因為入行要求太高
Phd 已經係minimium

商科應該冇咩專科可以senior year entry
唯有year one 讀起

咁計嘅話
科科都可以上phd教返ug
問題係100個有冇5個

無 hd成績好既有機會nonjupas搏專科year1 offer
但依家已經派offer stage, 最快都要等下年

畢左業左四年 成績普通到爆既ive仔

其實唔駛理上面某部份講嘅野，乞唔乞食從來睇人，唔係睇讀咩科。

真知灼見

gpa?

2.61

商科2.6算好差了……師兄依家做咩工？可以試下用工作經驗報自資學位 恆大個類

非專科做特首

公開試好唔駛讀master 如果有人脈pgde都可以慳返
或者做TA/做part time 醫療科 再讀part time pgde 也可

被提名
仲記得welcome lunch請左個first hon grad 發言，然後佢話自己搵唔到嘢做

我想問有幾多份工既知識係可以用係其他既工到?

醫學家、法學家？

拎兩大神科嚟畀比冇乜意思

ching講多啲

做緊普通文職 恆大都係商科？

恆大最出名就係商科 你咁既分可以要year 1讀起 不過都試下吧 OU個啲都報埋啦

有冇專啲既科揀到

你想讀咩科？全職定兼職讀？
OU依家應該仲可以報 你打電話問下 不過盡快啦 始終收左人一段時間

視光師每月返十日簽醫療劵 搵4-6皮 剩低20日去日本旅行

認同
早知讀醫療科

屌 咪又係要返工 屈服係港共淫威之下
又係惡唔過黑警
係黑警面前 你幾專都冇用
計我話 揀d可以參與技術移民既專科
例如水電工 機械工 廚房佬
同埋練好d英文 打少d機

點會呀，啱啱一校二需求多左勁多，我個friend仲同我講話有少少已經係工搵人唔係人搵工 而且So far 我身邊既social work朋友都完全冇就業問題 就算係裸辭去完旅行返黎都好快就搵到工仲要一次有兩三個Offer請佢

冇話搵唔到工，but 乞食

想搵銀，成班人仲9衝開社企 ， 然後全部死哂

追到牌咪又係繼續ot
考完牌只係幫公司落標寫多個名咋
唔好成日睇人講咩考完牌入政府高人工
如果咁易入到仲有人做私人公司?!
你估工程係醫院咁多公家位咩

咁一定要努力讀書
有物理治療fd plan緊移民

唔講太多啦 香港有幾大
唔ordinary既野一講就太specific怕起底
你當係起廠
有D design process有數要計有野要注意
但out左engine佬一般識既範圍

但個個都讀到工程喔

愈早搵到自己嘅興趣 條路愈易行 唔使下下睇錢咁重嘅 喺香港唔係仲諗住做樓奴下話

law已經唔神啦
先唔講cu city收得相對上低
hku都危危地
如果係讀理科，d人寧願讀三寶

教育唔算專科
都好多人乞食

我讀社科，所以社工係唯一選擇

呢個年代, 如果自問唔會上到cfo個D高層, 早早入政府做食埋個年資先係羸家, 做會計私人機構搵到球半一年已經好叻仔, 不過做政府連哂d allowance要年薪一百應該唔難, 仲要有舊大既退休金

稅務局局長 - 1
稅務局副局長 - 2
稅務局助理局長 - 5
總評稅主任 - 18
高級評稅主任 - 96
評稅主任 - 269
助理評稅主任 - 373

評稅主任 (Assessor)
總薪級表 第30至44點 (跳薪點: 第32,36,39點)
($64,270 - $110,170)

↑
助理評稅主任 (Assistant Assessor)
總薪級表 第16至27點 (跳薪點: 第18,21點)
($33,350 - $55,995)

無得輸🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤

但係教師好似都唔係咁易做 大把人讀PDGE

難怪香港醫療會爆煲，俾班地底泥做醫護

唔係醫護 佢讀既野係醫療相關

medical social worker

都係啦

唔係

醫療爆煲有好多因素
其中包括人口老化，濫用，新移民等等
仲有公開試失敗唔代表係地底泥
人地ive升返上ugc都代表人地有能力先得
唔好狗眼看人低

咩嚟
好想知

行行出狀元
女既可以做雞，男既可以去扎鐵
一樣可以發達

HD Asso出名派grade上U等佢院校可以刷數據 有能力就公開試一功搞掂佢直入大學

ive升poly 5寶？
好撚勁喎

Biomedical science ？

呢個就係點解要讀專科嘅原因
啲人成日話:邊個邊個讀乞食科都搵到錢
呢啲根本就係個別例子

乞食科：top 5-10%搵到錢
專科：100%搵到錢

林奠夠係社會學畢業啦
而家袋緊400k一個月啊
咁係咪代表社會學好過社工

但見工人哋有機會覺得你係白撞，唔會想請你。覺得係能力差、際遇問題先做唔返本行，見佢份工都係騎牛搵馬做唔長

教大 BEd 基本上呢1-2年9成到搵到小學perm 位 佢收入已同HKU睇齊就知
最主要都係管理學生同佢地的家長
課堂學的都係弱智野黎。

淨係一間公司既經歷？

屌 如果四年前嘅我睇到呢個post就好

教大BEd真係平凡人+窮撚恩物
又收得唔高

+1

香港人諗嘢好死板，覺得1就只會去1，2就只會去2，career path得一條，冇諗過會有唔想、唔適合、行錯路呢樣嘢。
去到某啲位就會明。

做assessor堅正, 以前唔識諗無去考(當然未必一定做到)
好過而家就算人工比得上做政府, 個市差就要驚俾人裁/no pay leave/減人工等等, 仲要舊退休金差勁遠, 年資3-15年政府已經幫你供15%, 所以好多退休個陣都有過百萬退休金

咁做後門狗都可以叫適者生存識玩個rules of the game, 何況其實都要take risk除時入唔到
入到U又入不過又入埋D乞食科個D就最慘

呢個係代表做政府係人工同能力唔係掛鉤

乞食分數 神科人工

真係，個ive專科啲人9成上得返u

好多中產仔女因為冇屋企負擔話要去追夢， 結果幾年之後就後悔點解當年唔揀專科

社會問題 :

香港有專科霸權, 以為專科就係一切

做美容行業五萬一個月完全冇難度，
讀書為興趣同知識、 工作為錢

又係呢啲狗眼看人低論調
諗得呢樣野既人，一係就當年順風順水公開試入到u，唔抵得人地用其他方法入u既人，又或者就係上到u失意既人

真係派grade上到ug, 畢到業先得架
每間大學收asso hd 都會keep住review呢班人上到degree後成績係點
如果呢班人讀得唔掂，唔只係佢畢唔到業
會連累到往年之後同一間學院既人上唔上到去
所以大學同其他非專上學院睇呢方面都好緊
學店式學院開既asso hd 升u率低就係咁解

利申：十年前asso 升非三大，宜家三大master畢業

lm

香港老細請人standard係major-oriented，外國係interview-oriented

仲有東華既護理同三寶😆😆😆

到你想轉行嘅時候就experience-oriented
香港HR就好簡單仆街嘅啫
邊個人走咗，就請返個一模一樣嘅人坐落呢個位
咁佢就完全唔使做任何training, 亦都唔會俾人插請錯人

2015年6月或以後入職)
員工按公務員條款 按員工實任職級基本薪金
受聘並完成的 的比率計算的政府供款率
無間斷服務年期 (包括強制及自願供款總數)
3年以下 5%
3年至18年以下 15%
18年至24年以下 17%
24年至30年以下 20%
30年至35年以下 22%
35年或以上 25%

🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤🤤

咁其實唔關專唔專科事
做大業主仲好，醫生律師都要跪

如果四年前 人人睇到依個post HKU nursing就唔係收緊21分啦

Wa 又去外國了

心態問題
同埋dse maths/science課程過淺，搞到學生跟唔上大學課程

你唔岀聲了，成日打big 4 飛機，射死咗

其實唔關事，你只係將AL final year 搬左上大學year1.
其實心態問題係真，我自己以前讀science, 有d 同學真係hae撚到，學都未開已經話要R sources....堂都未上已經話一定唔撚識，背sources 算

香港做學術研究係用黎谷ranking咋
你知香港社會好concern呢d門面野
ranking低既話，大眾就開始睇唔起間大學

咁仲有ou nursing ，東華，ha，養和
大把有得讀
同埋人類總要重複同樣的錯誤
即使有啲人見到呢個post
仍然會堅持讀乞食科
然後4年後先返嚟上班台叫春

醫療化驗？

出咁多糧咁多經費俾大學做學術研究咩咪就係為咗學術研究囉
你估學術研究個個都做得嚟咩，你估美國日本個撚個讀完pure science就個撚個可以靠學術研究揾食咩，咪又係得有能力嘅人繼續研究，其他人出去打工

唔係香港個社會唔玩學術研究呢套，係全世界所有社會都唔玩學術研究呢套
學術研究係社會嘅一部分，但永遠冇一個國家可以將學術研究變成社會嘅大多數
香港一直都有學術研究，只係做研究嗰個唔係你
你以為外國嘅"學術研究人才：人口"高過香港好多咩？係本身人口多啊

所以大學愈開愈多career-oriented既課程去迎合呢班人

想做HR？讀HRM degree先
想轉行入黎做HR？讀返個HRM master先

畫畫都係，有經驗有HD/degree先會請

學術研究人才：人口 具體數字係幾多？
唔敢信你 “因為外國人口多D“

咁人地四年前真係中意sci
我讀緊果陣都好中意wave function particle in a box

撚會有數據咩
鳩吹到天花龍鳳都可信過"香港冇科研"啦

AL=大學1-2個sem既野，用中學模式去讀，點同？
就算拔尖都要讀完中六先
依家班人用2.5年時間讀CE野，然後就讀大學
等同直接將CE 15-16分既人直接送佢入大學

你見d神科都收多左IB/GCEAL/IAL唔係冇原因，連大學都對DSE冇信心

收non jupas 係因為可以控制dse admission score
你睇近年越來越少人考dse 拿高分嘅人都相應少咗 但admsission score keep住冇乜變化 就明

講得好啱
如果我grad嗰陣睇到呢段嘢就好
就唔駛讀文科 而家乞食中

多謝巴打咁有心

想讀社工或者中醫個類

間接控制埋階級流動性

可能我果科hae....
但我真心覺得大學係易讀過AL

利申：ust chem 十年前

「香港一直都有學術研究，只係做研究嗰個唔係你」

很不巧地我真係做過學術研究
係美國同香港都做過
當然科科不同不能一概而論
但就我果科黎講（社科）美國既嚴謹同重視程度香港係完全比不上

其實有時都難怪香港d教授hea做
你睇下周永新教授既老齡保障研究點俾港共政府摧殘
我所講既香港社會唔係玩呢套係指呢樣呀
外國做學術研究為左上journal之餘政策研究係真係會成為政府推政策既basis
香港果套 政策係上面想點推就點推
成個社會運行根本係講權力同關係唔係講科學

我唔係話外國果套一定好d 或者話外國所有政策都有學術根基
但學術係外國真係會用黎促進社會發展
因為學術係求真
知道真實情況同cause effect relation先可以推動一d大政策
但香港既學術研究（至少社科而言）好多只係葉公好龍
唔同外國真係求真希望為社會解決問題

咁未必係香港學者水平較低
而係個制度根本唔係咁玩

舉多d例俾你
英國脫歐方案做少左個econ impact analysis炸就俾國會剷到飛起
歐羅被喻為係蒙代爾既brainchild
講大d佛利民同芝加哥學派更加影響左列根同Thatcher既政策甚至冷戰走向

唔係要吹大學術既重要
你話學術只係社會一部分唔係所有野都要同學術有關我都同意
但學術係西方影響社會早就有跡可尋
遠至希臘時代既哲學思想到近代d既文藝復興啟蒙運動都係學術影響到社會

而香港同華人社會（至少二十世紀中以來）學術都只係服務政權或者根本冇咩角色

我所講既社會根本唔係行呢套就係指呢d
制度唔同 對科學同學術既態度唔同

Exactly
外國政府其實好多時係會俾錢大學或者智庫去做研究，然之後再就住呢啲研究去諗政策。

港共政府係純粹想推行一啲佢想推行嘅政策，而為咗增加說服力又避嫌，就要將呢樣野外判出去。

換言之，真正本土智庫或大學做嘅政策，只要基本上唔係政府”Favourable”，佢哋做得更好都好都只會被摧殘。

教pe先係真屈機

係直接控制埋階級流動性
- 1.母語教學
- 2.校網
- 3. 名校直資化
- 4. non-jupas
四連關卡都過到草根仔女少之又少
係好多草根唔接受現實
每年整兩件公屋狀元上電視，就以爲上流階梯未斷
中產同草根基數係幾多又唔知

咁nonjupas上返大學都唔太難既 何況依家少左考入 直入都易左

香港得搵食科同乞食科，電子工程夠係專科，一樣乞食
GBus QFin唔係專科都有錢途

讀sub-degree上返大學既人入面有幾多係讀到搵食科？
經外國公開試既non-jupas先係路

散仔,成日返通宵個陣見到D老同事捱夜 就諗起到時老左會唔會好似佢地咁

即係咩科

早年落過量嗎啡整死人個護士同埋睇佢個個註冊護士乜事都冇

你都識講香港個industry唔太，市場無呢個需求⋯⋯

香港產業畸形，得金融地產醫療construction
唔鐘意就只可以考政府工同做sales

唔考老移幫辦？有語文優勢喎

如果只係以專科黎計都幾搞笑
DSE 4C2X 36分=讀醫，起薪7皮，頂薪無上限
DSE 4C2X 35分=讀牙醫，起薪6皮，頂薪無上限
DSE 4C2X 34分=讀言語治療，起薪已經變返3皮，頂薪先7皮
DSE 4C2X 33分=讀三寶，起薪又係3皮
...
DSE 4C2X 24分=讀護理，起薪都係3皮

醫/非醫既斷層真係好大
讀言語治療個條友可能MC只係錯多一題又或者係面試唔好入唔到牙醫
人地牙醫就起薪=言語治療師頂薪咁劑

諷刺既係當言語治療/三寶依d半神科都係搵30k左右起薪時
水泡中既水泡，護士都係30k左右起薪
即係DSE 34分同35分既差距係天與地
但DSE 34分同24分既差距係0

當然護士係辛苦錢黎，頂薪都冇言語治療師咁高

梗係冇啦 識個律師得30k

想問非專科再加唔識英文係咪基本上玩撚完

因為邊際報酬遞減定律
當你越高分，你要再提升一分就越難
Dse 由1-2 好容易
用5*-5** 就難好多
佢地重要連續6科都要5*以上

我都想轉做工程 想請教下工程邊範最值錢

而家周圍都炒緊人同減薪 你等多十年八載， 個市旺返先

唔緊要 PT 咁讀 當興趣都得

QS最襟做

巴打中point
之前有條友同我拗 行行出狀元 上唔到位 搵唔到錢 只因唔夠出色
讀Phd根本係番工 一個individual researcher既職業訓練黎
大把人收lab 10點 訓覺3點
完成得個phd學位 個人都幾chur得 做野都有番咁上下
但係游得再快既魚 冇水比佢點搞 依家香港真係講緊得一個魚缸咁大

我仲以為bs最襟做

agger 讀緊文科
一路讀上去避世
studentship 同出面打工差唔多

做咩範
Pm engine qs 則師

17年前 仲要唔係免費
如果窮L要還grant loan
扣埋學費 真係一個月around 10k人工
出面班友仔 仲要以為係齋讀書零output
有人研究好哂d野 俾phd學生研究

人工低

識玩就唔會玩hard mode，一早轉讀IB

請出招，文科人讀master有咩出路：
nursing?
SW？

皇家佬

香港HR唔當PhD係工作經驗
Eric Schmidt PhD出黎做左一年野就做manager
台積電PhD入去都直接做Staff Engineer，唔會由Engineer開始做起

Sor 我係soc哂銀屎

你跳左藥劑師個堆，大約50k起薪

藥劑依家有冇飽和問題

三寶係邊三寶？

fat fat
71k ->6xk ->5xk->3xk
36分->36->34->33

多1分就可以另一個世界

無錯，我講個D唔係sub-degree 入乞食科既non-jupas
係IB入神科個種non-jupas
sub-degree 入揾食科既極限係
Architectural studies: 1年幾個 （master 先出到牌）
Allied health: 1年幾個
HKUST GBus: 1年幾個（揾工爛offer）
Accounting Surveying Engine 同 Nursing
其他無喇

垃圾u垃圾科表示人生已完

政府工係逃生門🤟🏻🤟🏻🤟🏻

今年2020年唔係9月入職咩？

早2年去旅行撞到班藥劑grad trip 成班都話搵唔到工

而家應該入咗行

應該得醫療同殯儀唔受經濟影響

殯儀世襲

隱世高薪厚職
輕鬆月入過10皮

不過成日見死人 個心情會好灰

點溝女，點同條女屋企講

乜叫受經濟影響先？炒？唔加人工？

公院既日日對住武肺，上至名醫無左班支那客，下至門診呢幾個月邊有人拎假紙，佢地係個底厚頂得住姐，但點會唔受影響

佢哋係關於生老病死既行業，係必需同重要，有需求，但醫院班友唔會因為經濟好或差而加減人工裁員NPL，只會同人類健康疾病有關而加重workload

咁只係醫院專科(其實所有政府工都係)同經濟活動脫軌，even in a good time 佢地唔會特別享受到額外經濟收益(當然，依家醫療系作為一份工，特別係醫生係well paid)

但其實出左黎開診所接job既做老細既，經濟唔好佢地都會受影響唔關專唔專科事

係呀，政府工始終鐵飯碗

我港大非專科畢業，grad左三年半(2年MT，1.5年AM)，而家先33k一個月

我阿妹細我2年，上年IED畢業，做小學教師，人工仲高我2k

坦白講，文科人做老師真係冇得輸

其實唔係專唔專科
係政府工(包括教師醫護社工等) 同 非政府工既分別

醫護幾時變政府工
私家醫院比嘅價仲高過ha

以前就係
而家你普通一個護士去私院好難搵得返公院份糧

公務員都有醫護架
做少好多
武肺期間都係調去打電話
唔洗上前線

你真心咩

係衛生處個d 但係唔多

RN 做六七年
加埋bouns 大約45k
私院唔會好似HA收fg 咁個個都收
要岩科岩位
可能要減人工過去
要唔返n仲難搵

應該係加埋津貼過45 k
三年一次份grat另計

但私院高4-5個point
同13個月年薪

本身果個年代上到大學已經係勁人，姐係好似而家gbus咁

早幾年多大陸人落嚟生仔做手術就係
而家你無乜特別技能
又唔想返n
減返三四個point 入就真⋯
仲要真係有位至得

感同身受，講就話符合資格、唔理你讀咩科， 但係大部分人都係覺得你讀嗰科就要做返個行， 去面試feel到啲人覺得你似玩嘢，唔係真係想去做

你知唔知香港有段時間（應該係90尾-00頭）好多醫生同護士都無工開 有d被迫轉行？因為供應大過需求

其實唔係供需問題
係HA cut budget

Happy 完四年，之後用一世去還

但Carrie 你讀social science 都做到特首啊

其實可以點 ？唔通唱歌彈琴讀文史哲先追夢？做audit名成利就就唔係追夢？點解夢想同窮要related ?唔可以兩樣兼收咩？或者有人既夢想係好有錢呢？

利申非audit nursing，算係專科，但做緊邊自己鍾意做既工，行緊自己想行既路

你自己會感受到

認真答你
傳媒工時長人工極低，12-3K，一年加你幾%，聽過有個攝記做左2x年，26K人工，仲要幾個月前比人炒左，完全唔care錢可以做
其他人大部分Govt, 自己開公司拍野, 讀返master專科，不過大家都叻仔既，肯搵大把好工，但你想做傳媒就乞食啦！除非外媒。

利申：CU COMM

3年半升到33k其實都幾快,想問你做邊行？

邊到快渣打retail mt起薪三十幾k

大學生起薪點都係平均萬78左右。起薪就30幾k?!會唔會太誇張

我做fmcg呀

其實真係唔算快，最多都係叫唔算低，我d朋友全部都係咁上下人工，有幾個做audit做到上manager都已經around 50k喇

不過呢個post重點係求其一個公開試低分過你一截，IED grad嘅小學老師一出黎都高人工過我

大學生起薪點都係平均萬78左右
傻左? 好心自己睇下唔同大學既人工report啦
係到鳩up

fmcg即係做貿易產品採購個類？

港大出黎做媒體人工就會高？人工高唔高係睇行業，同讀邊間大學有咩直接關係呢？

係，自問唔醒又無父幹既讀專科啦

做Bloomberg 算唔算媒體？佢地helpdesk fg 價已經36k

你講咩呀
一時又話大學生出黎萬7,8
一時又話睇行業,咁你係想講大學生既某d科出黎萬7,8
定全部大學生都萬7,8呀

哈哈。咁多個畢業有幾多個係入到Bloomberg?helpdesk你指緊IT?

你唔識睇中文？我講緊平均呀😂😂

答客問題個d helpdesk，佢哋流失率好高，一年我諗十幾廿個？其實唔少工唔係專科fg都有30k啦今年班fg就慘d

唔係好明你指緊咩helpdesk。如果係前台小姐個類根本唔可能30k。如果係類似金融consultant個類，如果無相關學歷知識亦唔可能做到。

咁只不過係呢份專科啱啱係你興趣嘅嘢
所以你先至唔抗拒成為你工作

Btw, 如果你話你嘅夢想係去搵好多錢, ok既
冇話對與錯，不過你咁講會有幾多人認同？

聽講超級飽和
要同IVE dispensing 爭job 做
醫藥唔分家

4-5成無工開

坐係office 望住Bloomberg terminal 你問佢邊到搵呢樣個樣，佢去搵俾你咁係咪叫helpdesk ？個post由5,6年前廿幾k每年都加幾k今年36k，因為無path 流失率高，但又想keep 到個service quality先開咁高

咁佢地去咩方面發展？

讀上去

可以日日對佢地玩，幾多人恨唔黎
如果你食飯都冇錢唔理現實就一味講夢想，咁係蠢
但自及自足到有咩問題？唔需要比社會界定自己價值觀

有冇job link？我都幾想知你講嘅咩helpdesk點解可以有成36k

Google bloomberg product analytics and sales，姐係helpdesk

呢啲類似係做金融分析而唔係media喎。咁金融業高人工好正常

幫藥廠sell藥俾診所？
申利 9up

咁講真你點解唔可以用空餘時間做自己鍾意做既野呢？而且讀非專科唔一定會係你有興趣架啵，有啲人on99唔知揀乜，咪又係揀左bba
如果你一份工可以有人地兩份工既錢，suppose 專科哩個機會>非專科，咁你快手啲儲錢，用去自己鍾意既野到，又得
哩排想彈番琴，無衝突架，可以放工彈，點解又一定要番工做呢？如果係搵錢多仲好，直接請個一對一黎教都得

不過講真啊，做人係要鍾意你選擇左既野，既然你無得揀，點解唔試下鍾意你揀既哩條路？唔係人人有得揀，世界係咁架啦

係咩....?
英國出d paper, 濕濕尻尻咁，改下d parameter又出一份。咁都食到飯架喎

我本身讀chem, 我都鐘意架。
但偶然因為加埋讀education要take physics.
take左科mordern physics. 講 quantum (雖然phy chem都講過少少）同 relativity, 可謂大開眼界....尤其是佢講d paradox, 屌那星，我真係冇咁諗過.....但你睇佢點解答重精彩。
我最近都重上youtube當興趣睇下d quantum mechanics.

根本有stat, 每年入神科學生，草根跟本勁少

我同時讀過science同醫療。
我都覺得係岩。
香港讀science真係聽乞食。

專科engine
鳩讀 yr4完全唔想撈呢飯

咪玩啦 讀7科 全4加條5 已經入到HKU nursing
不過nursing 算唔算神科

解釋到其實就okay
我讀工程轉出去in商科工
成日俾人問 覺得我白撞
但解釋到 佢地都會照請or proceed落去
而家出到去老闆都無留意到我個背景咁奇怪 😂

講乞食點可以唔講 design科
未gead 但預咗乞食

Grad * sor

起碼係一個行對 專啲
文科社科。。。

唔算，我講緊醫。

文科印刷？... 社科做社工？
唔太清楚

Social Science絕對係乞食科

你係咪女？

識有個社科20fg收到MT offer 25K人工

香港搵食:
1. 有牌專科
2. 把口好叻，做sales或管理
3. 政府工

而且成個環境仲要極度小圈子

要係做mt 個d就有 做反個行就乞食， 當年fg 得11k

冇牌你就預咗人求事， 學某啲HR話齋”你唔做大把人可以replace 你”。
有牌醫療專科（醫科/牙醫/三寶）就事求人。
講到尾，出嚟做嘢就係一個錢字，冇其他嘢好講。

"你唔做大把人可以replace 你"
有時候其實唔係真係大把人可以replace你
只係佢出口術唔想出錢請人姐

如果無左保護主義
香港分分鐘變到好似大陸咁
全民低薪

之後同大陸一樣，叻既人全數移民出國發展

依賴廉價勞動力
人多命賤
亞洲經濟改不了

仔 😂

高人工既mt香港又有幾多

點樣窄法？想了解。

講得啱 所以要事先理解香港就業市場 如果有d行業 可能要放眼世界咁先有發展

始終香港係金融城市，你有理想都要有居所，都可能會想組織家庭，生兒育女，但作為金融城市，一樓係受多方投資嘅東西，二產業發展少。

其實有興趣咪讀

不過你要考慮將來就業，成家立業，生兒育女，兩老退休⋯⋯不過其實都好多人唔結婚，或唔生仔女⋯⋯呢啲嘢好多都講錢，一頭家，生活洗費，教育，仔女玩，養架家庭車⋯⋯等等。

不過人生太短，有夢想試吓無妨，但要了解自己身處咩地方，家境，讀書又可以做d實際少少嘅intern俾條後路自己。

例如？

MT位
仲有sales/marketing/project mgt etc

社工master點收生法？

sales/marketing - 都要睇你sell乜...
project mgt - PM多數講IT/工程...佢地本身都有自已行業既人

真係有好多咩?
利伸: 做左8年幾野 唔了解soc sci搵工多唔多人請

其實讀某啲專科都係乞食

有無planning既人

Sales/marketing呢d好睇language同把口
讀唔讀bba都入到行 搵份相關intern做下囉
最關鍵 搵MT native english已經贏曬
仲可以做translation同考AO
Train到native english真係唔驚無出路
我自己覺得做Business關鍵唔係讀咩科 係language同presentable 好似係ja

Big 4 人工高？

Big 4做夠3/4年4皮幾無難度
除ibank同醫生，其他行業易唔易呢個數？

其實等同以前poly PT OT係水泡科，有興趣睇下199x-2000頭幾年d AL收生分數
政府唔比資源HA,NGO邊有得發圍

而家+埋人口老化，大把世界

邊度可以睇到
完全搵唔到

做有牌中醫點睇

其實marketing好似算係非專科嚟講比較好，行頭大啲容易搵工，人工以非專科嚟講都算過得去，做嘢內容又冇咁悶

入到planning d 幾正

做過下mkt intern
覺得份工係俾狗做
畢業之後完全冇搵過mkt相關工作
依加做緊HR

真
但把口好叻，做sales都要祈求支那唔好爆咁多病毒
有fd做sales本身撈得唔錯
而家勁頹
所以都係有牌專科最穩陣

社工，教師，護士，香港入行門檻極低，第一同第三識字＋有手有腳都入得，三個出黎都係中產人工，第二個教院都做得都唔好得幾多，當中至垃圾就係第一個

商就可以試下big 4 audit，又係門檻唔高，捱幾年有唔錯回報，但大前提你要入到big 4

畀你參考吓，我公司請Officer, 要2-3年經驗, max. 25k
Senior Officer, 要4-5年經驗, max. 35k
但Officer我地試過出19k都請到
其實我覺得第一份工出15k入In-house做Corp comm都應該會有人請，要第一份工18k就真係睇你能力，但我地而家無請開Fresh grad，所以我都係估
當時畢業都唔知做咩，咪漁翁撒網咩工都Apply，其實Google朋友第一份工都係大公司做，但佢地出手係Fix咗11k，唔知而家有無加到

第二有保留，幼稚園小學大部份都係請大埔女校，始終大埔女校實習資源多，同埋佢地個師訓系統的確比其他大學優勝
中學就請三大多，多數係本科非教育後請pgde

利申：讀過大埔女校同三大

坦白講， d料唔靚，有好師傅，整出黎個餅都係普通/劣食，但個價就有中檔價，教補習上到位更加唔好講，教育呢個行業我主張係精英化，但香港對教師質素監管好有限，得中英文咪有基準試囉

睇你點睇咩叫精英
公開試精英？
受過良好師訓出黎既教育界精英？

我自己係學校做中層，都見過好多公開試精英出黎教書好唔得，好多時都係自說自話
同埋佢地唔明白點解學生學唔識

又講下我以前讀中學哥陣，我間中學好多ce 8-9a, al 4a既人教過我，好坦白講，佢地都係犯左以上既毛病

當然，我都唔會完全否定公開試精英既價值，但換轉呢批人去教小學幼稚園，係咪又係岩教呢？

你係小學PSM?
教小學教大係ok
教中學搵返公開試好既人教都好正路

一屌教師實有你呢類回覆，話乜成績好唔代表識教，唔係話你無道理，但你又唔講成績差又教錯野果d人為害人間？但香港完全零監管比呢堆人搵食, 知唔知點解某d行業某d科要設門檻？就係要確保質素，你呢種講法如果擺係醫果度，"成績好唔代表識醫"，你又會點諗？

我反而想知你對香港學校監管制度認識幾多
點解你會認為香港學校係無監管？
如果你做呢一行就知有一樣野叫外評
學校要定期比教局外評隊驗屍咁去查間學校

教育界問題唔係監管上，係聘任制度出現問題
一個津官校老師有perm位基本上係炒唔郁佢
要去到你犯左法，或者行為上有問題先得
又要上報教局又要經一大輪程序先郁到個perm

唔講我咩位啦
不過同行就會明中小學校生態好唔同，要既人材自然就緊係會唔同

講緊對老師質素既監管，我係講knowledge上既監管，你就講咗去對學校監管，你都識得講「係聘任制度出現問題一個津官校老師有perm位基本上係炒唔郁佢」，咪即係對你地質素無監管，證實我講既野岩囉

不如咁呀sir，我來問你，診所醫生同醫院醫生做既野都好唔同，你會唔會話診所醫生既知識同條件唔需要咁好，讀書叻唔代表識醫？

corporate affairs assistant mgr大概幾錢左右？

如果你講普通街邊醫生同公院醫生比
公醫醫生真係叻d架wo佢地普遍係專科醫生，或者接受緊專科訓練先留係醫院做，唔係咁辛苦為乜

你認為要點做，先可以做到knowledge上既監管？學校有責任做呢方面監管，每一年都要為自己學校老師做評核，本科教學知識同本科知識都要做到，所以又點會唔關學校監管既事呢？

first hon然後三大專科master, 得咗

(好似好撚白痴咁)

我唔係話邊個叻d既問題，係想講一門專業唔應該存在做呢樣就可以接受質素低d既人，做果樣質素就要高d，同埋診所醫生睇你講邊隻，專科收過千睇一個症，我諗呢d都叫叻

語文科雖然都搵唔到食
但起碼語文能力好過某班人

每年咁多人讀BBA
個個以為自己係天之驕子
究竟依班人出黎去左邊到番工?

幫人做白手套搵錢係咁

但根據你以上講法，你認為教育呢一行，無論中、小、幼都係要劃一係知識上都要有相同要求

如果我反問你，特殊教育老師，你認為本科知識重要啲定係本科教學知識重要啲？定還是有其他方面更重要？大家都係title 叫老師wor

我偶像文商科，做左IT兩年幾，而家差唔多40K，比你參考下

阿sir，你未答我，我來問你，診所醫生同醫院醫生做既野都好唔同，你會唔會話診所醫生既知識同條件唔需要咁好，讀書叻唔代表識醫？

你舉果個例子，等於腦科醫生，心臟科醫生，骨科醫生等等，都係醫生，你會唔會話一d專科就唔洗咁專？診所醫生醫傷風感冒咋嘛，廢d都可以啦

真係得你呢行會話自己讀書叻唔等於識教，其實教院出身都算，可以提升質素，唔係搵藉口幫自己降level要人地接受你地

保安都有牌

入到咪係 政府每年收得個幾個

好多入晒政府做AO/EO

咁你認同「中學最好係三大本科畢業教，而唔係教大」嗎？

我真係答唔到你個例子啊，因為唔熟醫生呢行，我唔敢係唔熟其他行既行情去加以評論

但問題好多讀law既都冇份考pcll

我諗我都係同巴打一樣 漁翁撒網左先
PR/mkt/corp comm咩都apply
雖然呢個市道無咩公司仲請人
唔該曬你巴打

AO EO 大公司MT/GT位
每年有幾多位，每年有幾多BBA湧出黎
仲未計再上一年果班人爭 其他非專業頹科
剩番果堆人要返乜工，心照啦
真係唔好亂信連登仔講，入到ACO幾年都去緊兩萬
但私人細公司，唔炒都偷笑

岩大部份人仲食緊屎

有屎食咪好，有d連屎都冇得食

2019.2020 d fg屎都冇得食,幾間mt都cut晒
專科反而驚閪

大學生ACO都難入呀依家
其實D老屎忽偏向想請中五/中六/HD多
雖然事實係大學生比例係高
但面試要好識交戲你唔一定唔會走

你讀薄大定海龜

我諗佢肯定係社工老師護士都做過晒先夠膽judge曬三行都係垃圾

講唔過人就話唔係做醫生呢行，你講晒啦，你做老師夠唔係中小學特殊學校都教過晒啦，你又拎黎做例子

阿sir，我問果d問題你一條都唔敢答就話唔係做醫生呢行

真係得你呢行會話自己讀書叻唔等於識教，其實教院出身都算，可以提升質素，唔係搵藉口幫自己降level要人地接受你地

非專做sales 好過係back officer 磨到爛

係好易入

香港係咁得意
講馬要跑得快過隻馬，講波要踢過職業
btw個人經驗，好多所謂專業人士都係精於考試，一考到牌就可以打正旗號出黎呃飯食
淨係普通科醫生（即係你地口中既診所醫生）都大把呃緊飯食，求其hea鳩你，屎忽都未坐暖就next
完全做唔到應有既分流角色，最後益哂班專科醫生
所以香港人郁d都話要睇專科

咩科

社工？